15前管理層交書面意見 批九巴營運混亂

【明報專訊】一群來自九巴不同部門的前管理層，向香港專營巴士服務獨立檢討委員會呈交書面意見，矛頭指向現任九巴董事總經理李澤昌（圖）自2015年1月上任後，大批有經驗員工相繼被辭退或離職，公司架構不斷重整，當中「安全及服務質量部」更被拆解不再存在。在商務及資產管理部任職的朱姓前管理人員稱，他於去年底辭職，是「不欲再在精神病院工作」。

去年辭職者﹕不欲再在精神病院工作

呈交書面意見的15名前九巴管理層來自不同部門，包括副車務總監程艾樂（Alok Jain），其他部門有安全及服務質量部、工程部、稽核部、商務及資產管理部、採購部、資訊科技部及企業傳訊部等，部分人匿名，有些人在九巴任職年資達25年。這些前管理層指出，決定發聲是要揭露導致九巴服務質素惡化的原因，為車禍死傷者帶來公義。

指用人唯親 大批老臣子離職

綜合書面意見內容，各人直指自董事總經理李澤昌2015年1月上任後，公司出現朝令夕改、用人唯親及管理混亂等情况，大批忠心及具經驗的中級和高級管理層人員相繼被辭退及自願離職，改由缺乏營運巴士經驗的人擔任，結果導致公司營運混亂，經驗及技術出現斷層，員工士氣低落。

「安全及服務質量部」被撤

書面意見亦指，九巴原有安全及服務質量部，負責巴士日常運作安全事宜，惟李澤昌上任後該部門高層被解僱，部門被拆解不再存在。該批前管理層指現有管理層短視，只顧賺取利潤，向股東顯示表現較前管理層好。一名沒公開姓名的現職員工以一輛巴士形容公司，稱「九巴原本就像一架穩妥而設備優良的巴士，現在一天一天被拆去螺絲和零件，終有一天拋錨在街上或車毁人亡」。

2014年主要行政人員

2017 ：

原文
Source: 巴士服務獨立檢討委員會意見書

文件全文：

)%2020180505_REV.pdf

阿媽係女人？

九巴「貼地揸弗人」：釋放人情味，拉近人際距離

李澤昌上任 九巴「安全及服務質量部」消失 運輸署被質疑沒監管

巴打你監督狗巴跟得幾足

是但啦,都唔洗負責既

lm

間公司又唔係我ga
俾我十年出一千萬糧
定係二年出一千萬 但係間公司會執
傻閪都識揀啦
公營私有化重要獨市
實會賺太多回饋返俾市民啦

呢d撚樣只係為左做數做得好睇
出大事之前拍下蘿友就走

炒撚曬d正常人，外行管內行管到一pat屎咁，認真抵撚死

執完屎後炒曬黎補鑊班鬼
然後用曬自己友去領巧

同港鐡一樣
搵個前倫敦運輸局委員做主席去執屎同傾掂英國，歐洲同大陸生意
然後踼走佢搵個金牌無料擦鞋仔馬屁亨上台領巧

跟本步緊後塵 m 記 錢多撚過9記大把，但永遠都係唔識體量前線員工 1$都唔加

港式管理
應該二十年內被大陸食埋

巴打,條link 冇咗,有冇人好心可以share份document嚟睇睇？